涉港鐵月台上摸女生臀部休班警脫非禮罪 官指自招嫌疑拒訟費申請

被告趙魯光(資料圖片)

已婚休班警署警長涉嫌於早上繁忙時間，在港鐵月台觸摸16歲校服女生的臀部，遭擒獲後更謂：「如果我真係非禮你，就摸咗你個胸啦！」休班警被控非禮，經過審訊後，今被裁定罪名不成立，惟裁判官認為他自招嫌疑，拒絕其訟費申請。

被告趙魯光（55歲）現正退休前休假。他否認於去年11月16日在港鐵荔景站月台非禮女事主X。

裁判官今裁決時指，少女X作供誠實，但她對於案發地點的描述，與閉路電視片段所顯示的有出入。另外，X於作供時承認起初不認為被告有心非禮，直至被告說出「如果我真係非禮你，就摸咗你個胸啦」這番侮辱話後，才認定被告是蓄意犯案，故不能藉此穩妥地將被告定罪。

再者，根據X的證供，被告當時的即時反應是致歉，與被告庭上作供時的解釋一致，不能排除被告意外碰觸到少女的說法屬實。基於疑點利益歸於被告，裁定他罪名不成立。

惟裁判官指，被告在現場說出「如果我真係非禮你，就摸咗你個胸啦」，以及衝向車門企圖離開，行為自招嫌疑，故拒絕被告的訟費申請。

【案件編號：WKCC5804/18】
記者楊思雅

極醜惡

司法獨立？

窮到比唔起訟費？

呢單根本連庭都唔應該上，唔小心撞一下都告，唔通男人搭公共交通工具就應該提心吊膽，唔需要保障？

我搭地鐵多人企嗰陣
都雙手護胸

差人做嘢唔使你教

黑警時沙都成6餅幾一個月 點會冇錢俾

屌你老母個黑警認撚咗喇

不如告返個學生妹用屎忽襲警算喇，返正黑警大撚晒

瓜田李下

細路女唔識嘢被警犬引導出不利證供
:小妹妹，你係咪聽到佢咁講覺得好悔辱呀？
:係呀
:你覺得好悔辱，之後係咪就報咗警？
:係呀
警犬心諗得咗，可以話佢因爲覺到悔辱老屈被告

我有次搭地鐵諗住拎部電話出黎果陣唔小心掂到前面個女人個pat,果下我當堂個心離左一離,好彩佢係隻窗個倒影到望左我一眼就繼續用電話,冇理我
我完全係無心之失,我都從來冇犯過法,但係如果果次個女人係心理有問題既,大嗌非禮既話我諗我一定比人拉硬,我又冇錢請好既律師,法援D律師又淨係識叫你快D認罪,再加上香港警察隨時為左快D收工而幫我改口供,我肯定咩前途都冇哂
果日我先發現做男人係咁危險,如果女人有心要屈你你水洗都唔清

係英國迫地鐵經常有咁既情況
D女人為左迫上車都唔理，有時我怕迫唔上但見隔離D女人趕住投胎咁照上
一上車佢對波直頭隊到入面個男人隻手臂實一實，有時就係屎忽貼到人地大脾實一實咁
如果英國都係咁應該好多男人比人告

依單案如果唔係因為個被告係警察都好可能告得入
女人講既野就可信,男人講既就冇價值

抵死
根本所有男人都係潛在性罪犯

排除佢係休班警，單野真係慘，男士搭地鐵都心驚